{
    "questions": [
        {
            "id": 0,
            "question": "¿Qué hechizo usó Harry para matar a Lord Voldemort?",
            "wrong_answers": [
                "Avada Kedavra",
                "Expecto Patronum"
            ],
            "correct_answer": "Expelliarmus"
        },
        {
            "id": 1,
            "question": "¿Qué Patronus pertenece a Luna Lovegood?",
            "wrong_answers": [
                "Perro",
                "Caballo"
            ],
            "correct_answer": "Conejo"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "¿Qué elemento está asociado con Hufflepuff?",
            "wrong_answers": [
                "Aire",
                "Agua"
            ],
            "correct_answer": "Tierra"
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "¿Cómo se llamaba el elfo doméstico de la familia Black?",
            "wrong_answers": [
                "Dobby",
                "Winky"
            ],
            "correct_answer": "Kreacher"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "¿Qué es un thestral?",
            "wrong_answers": [
                "Un duendecillo",
                "Un caballo alado invisible"
            ],
            "correct_answer": "Un gigante"
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "Cuando se desentierra, ¿qué hará una mandrágora?",
            "wrong_answers": [
                "Bailar",
                "Reir"
            ],
            "correct_answer": "Gritar"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "¿Cedric Diggory se enfrentó a qué raza de dragón en el Torneo de los Tres Magos?",
            "wrong_answers": [
                "Verde galés común",
                "Ridgeback noruego"
            ],
            "correct_answer": "Hocico corto sueco"
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "¿En qué posición juega Harry en su equipo de Quidditch?",
            "wrong_answers": [
                "Guardián",
                "Cazador"
            ],
            "correct_answer": "Buscador"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "¿Quién noquea al troll en el baño de mujeres en Harry Potter y la piedra filosofal?",
            "wrong_answers": [
                "Harry",
                "Hermione"
            ],
            "correct_answer": "Ron"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "¿Qué característica comparte Harry con Voldemort?",
            "wrong_answers": [
                "Ser un mortífago",
                "Mismo patronus"
            ],
            "correct_answer": "Hablar pársel"
        }
    ]
}
